商台要網民選最想非禮女星

【本報訊】近年互聯網流行網上投票活動，商台叱咤903節目《架勢堂》也搞網上投票，但前日竟以〈我最想非禮的香港女藝人〉為投票主題，要網民選出10大最想非禮的女明星。有法律界人士及立法會議員指摘商台做法，雖然未必可以用教唆他人犯法入罪，但作為傳媒機構，道德上令人無法接受，商台昨晚即時更改投票題目，並對今次事件深感抱歉。

《架勢堂》由最近人氣急升的森美、小儀主持，有關網上投票環節逢星期五推出，《架勢堂》前日在網頁中以〈我最想非禮的香港女藝人〉為投票題目，候選人包括朱茵、何韻詩、周慧敏、官恩娜、林心如、林嘉欣、Twins、郭芯琪、陳慧琳、楊千嬅、葉璇、廖碧兒、樂基兒、衞蘭、鄭融、鄧麗欣、薛凱琪、關心妍及《架勢堂》主持小儀。

湯家驊：玩得過份咗

本身為資深大律師的公民黨立法會議員湯家驊認為，以非禮女藝人作投票主題，有嚴重道德問題，「玩得過份咗。」但難以證明會構成教唆罪，因為沒有行動證明。律師黃國桐也說法例上要證明煽動他人非禮，必須有證據證明有關人士提供地方及行動時間，才構成罪行。
商台外事部回應時說，有關是次投票題目，原意是選性感女藝人，但因為題目字眼而令大家感到不安，商台深感抱歉，已更改有關題目，商台晚上已將題目改成〈我覺得最性感的香港女藝人〉。

我揀呀里

有小儀但無肥苟？

本身為資深大律師的公民黨立法會議員湯家驊認為，以非禮女藝人作投票主題，有嚴重道德問題

鮑姐慘遭拋棄

坐左幾耐？

Binc

兒登啲00後會當新聞

十幾年前既野而家當新聞

鮑鮈

又回帶

推

如果係最想非禮男星
女：玩下姐 男人老狗咁小器 有女仔想非禮佢執到啦

真 女權思想喺十幾年前已經根深蒂固

如果呢件事發生係而家，
佢地仲有冇得撈